上星期四 中電信將歐洲手機既通訊轉駁去佢自己server 長達2小時

China Telecom Swallows Huge Amount of European Mobile Traffic For Over Two Hours

Dell CameronYesterday 7:17pm

For more than two hours on Thursday, one of China’s largest internet providers forced a huge chunk of European mobile traffic to be rerouted through its own servers.

China Telecom has been implicated in similar incidents before. For about 18 minutes in April 2010, roughly 15 percent of the world’s internet traffic suddenly traversed through Chinese servers. This included traffic flowing to and from U.S. government and military websites, including NASA. Commercial sites for companies such as Dell and Microsoft were similarly affected.

Thursday’s incident, the result of what’s known as a BGP route leak, is said to have swallowed massive amounts of mobile traffic originating from service providers in France, Switzerland, and Holland. Users reportedly experienced significant slowdowns in data speeds.

At the time of writing, China Telecom has yet to be formally accused of intentionally causing the routing leak, though the duration of the episode is unusual, experts say, and such incidents can be malicious.
⋯⋯

歐洲班左膠需要管下